我哋有星火612 點解唔可以有主動告黑警嘅基金？

星火 對於係革命中被捕嘅手足真係好有用
612 雖然難批 但至少都有佢幫助到嘅地方
以上嘅基金/組織（以下合稱組織）都係手足們嘅盾
但！點解我哋唔可以有比我哋嘅主動去告班狗嘅矛？
我哋可以有一個基金/組織 比受害者提供要告們狗嘅意見or資金（要告必須原告在埋） 而家啲狗唔會告返自己狗 要告只可以靠我哋搵律師
一定有好多無辜嘅同路人或手足被無理甚至暴力對待，唔知可唔可行？ 定已經有相關嘅組織 可唔可以發大嚟搞？

利申 無相關知識

推

推 求解答

推到有人比啲意見

你想告乜先？刑事檢控只可以由政府做。你覺得鄭若樺會告差佬嗎？
要民事索償就涉及大額訴訟費，輸咗要賠對方堂費，時間好漫長，costly .
以目前星火有限的資源緊係應付咗被捕手足的刑事辯護先，先求手足。
所以我估星火暫時不做民事索償。
最後，好多手足唔敢行出黎索償可能驚被發現曾患有夢遊症。最後返而瀨嘢

除咗轉咗會要賠堂費，更有可能被counter-Claim 。

我明白刑事係只可以律政司告
想問無理對待係屬於咩？我諗起琴日波子架車上邊放國歌嘅係一位律師 而且表面上呢件事完全係濫捕 以呢件事嚟講 唔講告唔告得入 可唔可以告先？我諗大把更無理嘅事件

緊係有把握啲嘅先出手

唔係話係又告唔係又告

想知

想問而家問題係啲錢同原告嘅時間上？

輕推

贏左咪可以追究囉
你去法庭告佢，排期唔知排到幾時（索償好難有緊急性），到上庭政府又可以搵理由拖一輪，一搞分分鐘搞幾年先有判決，重未計上訴
香港既法律制度本身就非常受制於政府，甚至可以話係為政府服務， 法官嘅最終委任權喺特首度，點解重會有人相信香港既法律制度會幫到抗爭者

之前許智峯眾籌個到點

我都想問呢樣野
之前有個眾籌告黑警冇下文

反濫權大控訴計畫點解咁耐都未實行既

其實可以司法覆核
唔一定要民事索償
針對的是政府行政部門的決定或行為合法與否（是否超越法律賦予的權力、有否履行法律賦予的責任、有否善用法律賦予的酌情權、有否違反法律原則等等）
民事會排好耐 司法覆核就唔會